<Document>
  # Гидракин

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHydrakin" Caption=""/>
  </Box>

  ## Лор

  Гидракины — существа с необычной внешностью и экстремальной устойчивостью к холоду. Их анатомия сочетает ящероподобные и птицеподобные черты: гладкая кожа и хвост соседствуют с перьевым оперением. Пушистые, очень тёплые и печально известные своей шумностью, они происходят с обречённого ледяного мира за пределами обычных границ обитаемого космоса. Их родина навеки окутана ледяными бурями, тускло освещена и окружена океанами жидкого кислорода под атмосферой, богатой фрезоном — когда-то считавшейся полностью безжизненной.

  Ранее не соответствовавший критериям разумности, вид был доведён до сапиенции корпорацией Ullman Industries посредством генетического аплифта — целенаправленного биоинженерного «апгрейда» до разумности, а не интеграции в общество или использования как рабочей силы. Аплифт задумывался как эксперимент, доказывающий технологические возможности инвесторам. После достижения критериев сапиенции и коммуникации проект признали успешным, но сам вид сочли экономически нецелесообразным.

  Всё это произошло во времена «Раскола» — жестоких экспансионистских войн, положивших конец эпохе Объединённого Правительства Земли. Сбои транспорта, блюспейс-штормы и корпоративная халатность разбросали грузовые партии и колонии гидракинов по Колоссу, оставив многих вне контроля Ullman. Сегодня гидракины — частично аплифтнутый, вытесненный вид, пытающийся приспособиться к сектору, для которого они не предназначались.

  ## Питание
  - Предпочитают сырую пищу. Лук и продукты с теобромином [color=#FFA500]крайне токсичны[/color] для них.

  ## Физические свойства
  - На [color=#4169E1]10% устойчивее[/color] к колющему и дробящему урону.
  - Получают на [color=#FFA500]25% больше урона от жары и на 15% больше режущего урона[/color].
  - Носить очки [color=#FFA500]невозможно[/color] из-за анатомии головы.

  ## Температура
  - Тела гидракинов [color=#FFA500]постоянно нагреваются[/color]. Жару они переносят без изоляции, но скафандры и пальто быстро поднимают температуру тела [color=#FFA500]до 67 °C[/color].
  - Лепоразин и перанол [color=#4169E1]сильнее[/color] охлаждают их тело.
  - Криохимикаты усыпляют гидракинов, если температура тела достаточно низка для их активации.
  - Терморегуляция полностью отключается в критическом состоянии и после смерти.

  ## Атмосфера
  - Гидракины могут дышать почти любыми газами; исключения — углекислый газ и водяной пар.
  - Уникальные газы (плазма, тритий, фрезон, нитриум, хилиум и т. д.) в основном оказывают на них [color=#4169E1]положительный[/color] эффект — подробнее в разделе «Химикаты» гайдбука.

</Document>
