<Document>
# П. 3. Нарушение игровой атмосферы

[color=gray][italic]Отход от отыгрыша роли своего персонажа, нарушающий общую игровую атмосферу и сеттинг.[/italic][/color]

Это медиум-РП сервер. Это означает, что мы не ожидаем от вас глубокого погружения в повествование, однако мы требуем оставаться «в роли» вашего персонажа все время и отыгрывать в манере, подходящей общему сеттингу: космический вестерн, государственная власть слаба, вы на границе, чуть ли не в диком космосе. Ваш персонаж — типичный представитель своей расы и социального статуса.

Старайтесь отыгрывать своего персонажа, его роль, культуру и расу. Мы не принуждаем к стерильному отыгрышу и даём высокую свободу поведения — однако с свободой отыгрыша приходит и большая ответственность за него. Все вокруг вас — участники событий, и ваши действия не должны выбивать остальных из повествования.

Ваш персонаж — сотрудник или житель приграничного сектора. Имена и фамилии должны соответствовать сеттингу. Запрещены имена исторических личностей, знаменитостей, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр, а также схожие имена и фамилии. Равным образом запрещены нелепые и мемные имена. Администрация может попросить сменить имя, а в случае отказа — применить соответствующие меры.

Имя персонажа должно соответствовать его расе. Необходимо иметь представление о лоре своей расы. Возраст персонажей — 18+.

При создании персонажа избегайте отыгрыша, идущего вразрез с сеттингом: ваш персонаж — типичный представитель своего класса и должности, а не супергерой или комедийный персонаж. Соответствуйте своей должности и роли во фракции.

## Преемственность

Каждый раунд считается новым, а негативные действия из прошлых раундов не должны влиять на текущий. Если кто-то совершил преступления в одном раунде, вы не можете посадить его из-за этого преступления уже в другом раунде. В то же время вы можете помнить из прошлых раундов положительные/нейтральные моменты взаимодействия с другими персонажами.

Вы можете помнить, как ваш капитан выдал огромную премию, но вы не можете осуждать его за уничтожение шаттла и свое убийство.

## П. 3.1. Метагейм — Метакооп

[color=gray][italic]Получение и использование информации о раунде, которой не может владеть ваш персонаж.[/italic][/color]

Любая коммуникация с другими игроками, находящимися в раунде, внеигровыми средствами запрещена, в том числе косвенная. Обучение новых игроков не является исключением — для этого используйте LOOC-чат.

Запрещено использование информации, полученной OOC-путём (увидели секретную базу будучи призраком) или иными внеигровыми путями (увидели положение врага на скриншоте в Discord).

Исключение: допускается обсуждение событий раунда вне игры, если с момента этих событий прошло 30 минут и это не повлияет на текущие решения игроков в раунде.

[color=gray][italic]Определение того, какая информация считается доступной персонажу.[/italic][/color]

Если в процессе игры вы получили какую-либо информацию — она считается доступной вашему персонажу (увидели очертания «невидимого» объекта, услышали стук крышки ящика за ширмой и т.п.).

Информация, передаваемая через чат, у которой логически нет прямого источника, недоступна персонажу — например, эмоут для внутренних мыслей или скрытых жестов вне зоны видимости.

## П. 3.2. Злоупотребление LOOC, OOC и чатом эмоций

[color=gray][italic]Использование внеигровых каналов для передачи информации о раунде.[/italic][/color]

Данные чаты не должны использоваться для передачи информации, затрагивающей текущий раунд, или его обсуждения. Под данное правило подпадают: сообщения в LOOC о вашей роли антагониста; попытки убеждения игроков через LOOC о правоте вашего персонажа; сообщения деталей раунда, которых ваши собеседники не наблюдали.

Не используйте чат эмоций для обхода запретов на использование речи персонажа. Пример: вы выпили муто-токсина, вам надели кляп или вы изначально не имеете возможности говорить (например, из-за того, что вы — мышь).

## П. 3.3. Поддержание уважительной обстановки

[color=gray][italic]Простое человеческое взаимное уважение игроков друг к другу.[/italic][/color]

Воздержитесь от оскорблений или принижений других игроков без причины или на почве превосходящего опыта, выбранного сервера, игровой расы или любых других различий. Любое разжигание конфликтов на данной почве недопустимо и может быть приравнено к целенаправленной травле.

Запрещены оскорбления других игроков в OOC-чате. Повторяющиеся беспричинные оскорбления через IC могут быть интерпретированы как метахейт. Соблюдайте субординацию при общении с администратором.

На сервере действует список запрещённых слов (банворды). Фильтр может не справляться — это не означает, что использование таких слов допустимо. Со списком банвордов вы можете ознакомиться в соответствующем канале Discord.

## П. 3.4. Безграмотность

[color=gray][italic]Чистота речи и соблюдение грамматических норм русского языка.[/italic][/color]

Старайтесь допускать как можно меньше ошибок и говорить на понятном для чтения. Язык сервера — русский, и вне зависимости от того, является он вам родным или нет, ко всем предъявляются равные требования.

Повышенные требования к грамотности и культуре речи предъявляются к командным ролям — Великий Визирь, Полковник ТСФ и аналогичные им должности. Персонажи на этих ролях представляют свои фракции и должны общаться в манере, соответствующей их статусу. Малограмотная или просторечная речь на командных ролях без весомого IC-обоснования является нарушением данного правила.

## П. 3.5. Гост-роли

[color=gray][italic]Нарушение правил, уникальных для каждой из доступных ролей призраков.[/italic][/color]

Соблюдайте правила особых ролей, таких как бореры, АСЗ, Химеры, Азаким, Синдикат и Резидент Цитадели.

Ознакомиться с ними подробней можно тут: [textlink="Правила ролей призраков" link="EXRuleGhostRoles"]
</Document>
