<Document>
# П. 4. Взаимодействие с фракциями

## П. 4.1. Фракционные столкновения

[color=gray][italic]Регулирование боевых взаимодействий между фракциями и поведения их членов.[/italic][/color]

Вы не должны отказываться от своей роли во фракции без обоснованной внутриигровой причины. Ваш персонаж предполагается психически стабильной личностью, не состоящей в других группах с приоритетом над обязанностями фракции. В большинстве случаев вы должны слушать своё начальство — кроме случаев, когда вам приказывают без причины стрелять в гражданского.

Примеры отказа от роли: будучи сотрудником Династии Фаэтон, добровольно сотрудничать с ТСФ без объективных причин; вступать во фракцию только ради снаряжения или доступа, игнорируя обязанности. Не удивляйтесь, если другой член фракции убьёт вас после того, как вы игнорировали рацию три часа.

Данное правило нацелено на комфорт игроков и может идти в ущерб логике персонажей. Выполнение обязательно независимо от обстоятельств (исключение: прямое разрешение администрации). Если другой игрок вас вынудил — сообщите в AHelp; ответственность понесёт организатор, а не вы.

## Гражданские роли

Наёмникам и любым другим гражданским ролям (пилоты, парамедики, авантюристы) запрещены нападения на точки интереса Корпуса Военной Полиции ТСФ, Империи Кхси'Ра и Имперского Авангарда Фаэтон — до тех пор, пока они не оказались в это втянуты: получили ущерб от одной из сторон или были завербованы одной из сторон конфликта.

## Холодная война

Фракции по умолчанию находятся в состоянии холодной войны. Это позволяет им без эскалации вступать в конфликт вне своих суверенных территорий, а также вести конфликты в пределах незахваченных территорий.

## Захваченные и спорные территории

Фракции не могут вести войну в пределах суверенных игромеханически оккупированных территорий, пока не объявят друг другу полномасштабную войну.

Исключение — территория оспаривается сразу двумя фракциями в один момент времени. Если на свежезахваченной территории находились сразу две или три фракции, они могут вступить в схватку с целью перезахватить территорию в свою пользу в течение 5 минут после захвата.

## Полномасштабная война

Объявление полномасштабной войны возможно не раньше чем через 2 часа после начала раунда. Повод не требуется, но рекомендуется.

## П. 4.2. Нападение на пустой аванпост

[color=gray][italic]Ограничения на атаку аванпостов при отсутствии игроков противоборствующей фракции.[/italic][/color]

Запрещено нападать на вражеские аванпосты, если на момент атаки вам известно о полном отсутствии игроков на ролях данной фракции — даже если они были, но были убиты вне аванпостов. Если вам неизвестно, есть ли игроки на ролях вражеской стороны — воздержитесь от нападений.

Нападением также считаются диверсионные миссии: минирование, кража радиочастот и тому подобное.

Запрещено любое взаимодействие с авианосцем класса «Юпитер», ВЭФ «Кашалот», если они не проявляли активности и не меняли своего местоположения.

## П. 4.3. Безопасные зоны

[color=gray][italic]Нейтральные зоны-убежища для всех игроков, независимо от группы или принадлежности.[/italic][/color]

Безопасные зоны (Центр Колосса, Медицинский Центр и радиус 256 метров вокруг каждого из них) — нейтральные зоны для всех игроков. Вход в безопасную зону не прекращает текущие бои — вы можете их продолжать, стараясь минимизировать урон зоне.

В безопасных зонах запрещены: кража ID и/или корабельных ваучеров; кража кораблей и/или припасов с них; атака на корабли, не участвовавшие в бою последние 2 минуты.

Вы лишаетесь защиты безопасной зоны при: преступлениях в зоне (нарушение границ, вандализм); наличии активной командной награды за вашу голову; нахождении в роли антагониста-призрака (Борер, Химера, Синдикат); невыполнении требований Коменданта.

Задержанных передавать Охране Колосс-Централа или Коменданту, а не фракциям. Используйте нелетальное оружие для арестов; летальное допустимо, если нелетальное создаёт серьёзный риск. Если вы хотите начать атаку на безопасную зону — выслать несколько предупреждений об эвакуации минимум за 5 минут.
</Document>
