<Document>
# П. 2. Конфликты

[color=gray][italic]Неоправданные действия, направленные на причинение серьёзного вреда здоровью или убийство другого персонажа.[/italic][/color]

Эскалация конфликтов обычно идёт по следующему плану:

1. Вербальный.

2. Не летальный (драка на кулаках до критического состояния).

3. Летальный (убийство).

4. Перманентно летальный (убийство с расчленением или предотвращение воскрешения).

Все конфликты должны начинаться с первого шага. Игрок не должен усугублять конфликт сильнее без эскалации от другого вовлечённого игрока. Игроки могут пропускать некоторые шаги, чтобы соответствовать уровню эскалации другого участника, но почти всегда не должны пропускать шаги в других ситуациях.

Большинство конфликтов не должно почти никогда достигать «перманентно летального» уровня. Конфликт может доходить до этого уровня только если другая сторона довела его до этого.

Если участник конфликта, не дошедшего до стадии перманентно летального, впадает в критическое состояние или умирает — ответственный за это обязан обеспечить возможность лечения парамедиками либо передать пострадавшего военной полиции. При их отсутствии — заняться лечением самостоятельно.

Военным ТСФ и охране следует использовать нелетальные методы задержания в отношении «преступников», пока они не представляют угрозу жизни кому-либо.

## Уточнения

Вы можете пропускать эскалацию, если ваши действия направлены в адрес персоны, за которую объявили контракт (смотреть КПК) на его голову «Живым или мёртвым»; бремя эскалации этого лежит на заказчике. Вы должны избегать сопутствующего ущерба и перманентного выведения из раунда.

Пиратство. Пиратство в открытой форме нападений позволено только [bold]вне зоны влияния станций[/bold]: приказы, команды, а затем уже огонь на поражение. Жертва вольна выбирать: сотрудничать, сбегать или сражаться, однако в двух последних случаях пират очевидно будет действовать жёстко.

Кража допускается в зонах влияния станций, но исключительно без применения силы. Вор не вправе применять силу или отвечать силой при попытке пресечения его действий.

Корабли [bold]вне зоны влияния станций[/bold] с отключённым опознаванием не защищены правилами эскалации и могут быть мгновенно атакованы.
</Document>
