<Document>
  # Азакимы

  Азаким - это генетически модифицированная раса, берущая своё возможное начало от схожего вида - Унатхов. Будучи искусственно созданным биологическим видом оружия, созданные до Разлома, они - остатки давно минувших войн и былого величия империи Кхси-Ра. Их пробуждение происходит только при экстремальных обстоятельствах, вызывающих [color=red]отказ системы криогенной заморозки[/color] в капсулах, что были запрятаны в пространстве рядом с сектором "Колосс".

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAsakim"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAsakim"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleAsakimAutopulser"/>
  </Box>

  ##Будучи Азакимом:
  - У вас, как правило, нет современных знаний и многих "стандартных" знаний (максимум - самые базовые, не считая продвинутых боевых) о секторе и его обитателях, так как вы провели сотни лет в криогенном сне. Вы не говорите на стандартном языке Андромеда-Стандарт и не должны знать о современной культуре и в целом о Транс-Солнечной Федерации, Династии Фаэтон или о других фракциях/компаниях.
  - Ваша цель - захватить территорию и создать оперативную базу, делая всё возможное для восстановления контакта с командованием.
  - Если вы найдёте украденную технологию эпохи до Раскола, вы обязаны вернуть её силой и не допустить её распространения.
  - [bold]Вы и ваше снаряжение невероятно [color=#ff3db1]ценны и редки[/color]. Вы не должны допустить смерть себе подобных и попадание ваших технологий в чужие руки.[/bold]
  <!-- Exodus-asakim-color -->
  - [color=green]Гражданские (лица без фракции) - не являются вашими врагами[/color]. С ними даже можно торговать, если вы сможете преодолеть языковой барьер и если это поможет выполнению ваших целей.

  [color=#E052A3][bold][italic]Сражайтесь с честью, не допускайте вреда невинным и уничтожайте всё, что встанет на вашем пути.[/italic][/bold][/color]
  <!-- Exodus-asakim-color -->

  ## Примечания:
  [bold]Будучи генномодифицированным обученным биологическим оружием, вы имеете:[/bold]
  - Ваши высокоразвитые легкие наносят дополнительный мощный урон в ближнем бою, а когти при попадании выделяют 1 единицу [color=orange]Гастротоксина[/color].
  - Две дополнительные руки, наносящие дополнительный урон при ударе в ближнем бою и вводящие 1 единицу [color=orange]Гастротоксина[/color] из особых желёз.
  - Толстую чешую, что защищает вас лучше, чем кожа тех же Унатхов.
  - Дополнительные глаза дают вам базовое биологическое ночное зрение.
  - Более массивное тело и рост больше, чем у других гуманоидов, что позволяет вам прикладывать больше усилий для перетаскивания чего-либо.
  - Ваше сердце способно метаболизировать 5 реагентов одновременно.

  ## Прочие примечания:
  - Азакимы в целом неизвестны, и о них не должно быть широко известно внутри игры (IC).
  - [color=red][bold]Как и химеры, вы не обладаете иммунитетом к правилам безопасных зон, будучи азакимом.[/bold][/color]
  - Азаким враждебны к фракциям, и для нападения или ответной атаки не требуется предварительной эскалации.
  - Вы союзны с кораблями АСЗ и обязаны им помогать в выполнении их функций.
  - Украденная технология эпохи до Раскола включает предметы и устройства, [bold]доступные только[/bold] через технологические диски, такие как: генераторы щита MС-250/500 и корабельное оружие класса Кьюрион. Технологии из древа исследований (например, модуль МБС-50) не считаются таковыми.

</Document>
