<Document>
# Топология сектора

<!-- Exodus-begin nebula-sector-topology -->
<!-- Note: range values are world distances from Colossus-Central and do not scale with the world size cvar. -->

Сектор Колосс - дискообразная область вокруг станции Колосс-Централа, обладающий различными активностями, событиями и точками интереса. В начале раунда по всему сектору формируются [bold]процедурные туманности[/bold] - многие станции и руины могут оказаться дальше внутри опасных зон.

<Box Margin="0">
  <GuideEntityEmbed Entity="MonoSectorMap" Caption="" Margin="-20"/>
</Box>

- [color=#7ad7ff]Центральная область[/color] ([color=gold]до ~8 км[/color]) включает в себя Колосс-Централ, Госпиталь и ближайшую инфраструктуру. Это самая предсказуемая часть сектора: ключевые безопасные точки, которые защищены от появления туманностей внутри них, но пространство вокруг всё равно может меняться от раунда к раунду.
- [color=#fbf236]Внутренний сектор[/color] ([color=gold]~8-20 км[/color]) содержит часть торговых, сервисных и малых независимых станций. Здесь уже встречаются зоны влияния фракций, а навигация начинает зависеть от конкретной раскладки туманностей. Начиная с этого круга возможно появление пиратов со стороны других игроков вне зон влияния.
- [color=#286c9c]Средний сектор[/color] ([color=gold]~20-40 км[/color]) служит основной областью для крупных точек интереса, грузовых депо и фракционных объектов. БСС-карта становится важным инструментом для планирования перелётов.
- [color=#9b59b6]Дальние рубежи[/color] ([color=gold]~40-75 км[/color]) опаснее и богаче на природные угрозы. Здесь чаще встречаются тяжёлые обломки, опасные ИИ и дальние туманности. Подготовка корабля, щиты и запасной маршрут становятся обязательными.
- [color=#af0f0f]Грозовой шторм[/color] начинается примерно с [color=gold]75 км[/color] от Колосс-Централа. Внутреннее кольцо шторма продолжается до [color=gold]~90 км[/color] и бьёт корабли усиленными молниями. За пределами данной зоны начинается область сверхтяжёлых разрядов, нахождение в которой практически несовместимо с функционированием судов любого класса.

[bold]Туманности[/bold] видны на радаре и БСС-карте как цветные неправильные контуры. Синие, красные и фиолетовые туманности блокируют БСС-прыжки. Зелёные и фиолетовые ухудшают тягу. Зелёная туманность глушит связь и вызывает ЭМИ-импульсы. Красные туманности и грозовой шторм создают молниевые опасности, а фиолетовые сильно замедляют корабельные орудия. Тщательно планируйте перелеты.

На карте также отображаются [bold]кольца влияния территорий[/bold]. Цвет иконок точек интереса может меняться в зависимости от контролирующей фракции, а форма иконки помогает отличить размер станции. Захваченная территория влияет не только на политику сектора, но и на местные законы внутри зон влияний.

За пределами грозового шторма сектор фактически заканчивается. Путешественник, игнорирующий предупреждения БСС-карты, контуры туманностей и состояние корабельных щитов, рискует больше никогда не вернуться.
<!-- Exodus-end -->

</Document>
