<Document>
  # Радиоизотопные генераторы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorRTG" Caption="РИТЭГ" />
    <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorASRG" Caption="ДРИТЭГ" />
  </Box>

  Радиоизотопные генераторы являются пассивными источниками энергии, которые вырабатывают электричество за счёт распада радиоактивных изотопов.

  Они не требуют обслуживания и дают стабильную мощность, что делает их удобными для питания критически важных систем, которые должны работать постоянно, вроде телекома, ядра ИИ или сервера мониторинга экипажа.

  ## РИТЭГ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorRTG" Caption="РИТЭГ" />
  </Box>
  РИТЭГ всегда вырабатывает [color=orange][protodata="GeneratorRTG" comp="PowerSupplier" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] мощности и для работы должен быть подключён к [color=orange]высоковольтной[/color] [textlink="сети" link="VoltageNetworks"].

  Это полностью пассивный источник энергии: пока он подключён к сети, он будет работать в любых условиях, даже в вакууме.

  Обычно РИТЭГи попадают на станцию только через утилизаторов, нашедших их во время экспедиции. Если вам привезли один, имеет смысл сразу найти для него безопасное место и включить в энергосеть.

  ## ДРИТЭГ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorASRG" Caption="ДРИТЭГ" />
  </Box>
  ДРИТЭГ работает по тому же принципу, но использует двигатель Стирлинга и вырабатывает [color=orange][protodata="GeneratorASRG" comp="PowerSupplier" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] мощности.

  Как и РИТЭГ, он должен быть подключён к [color=orange]высоковольтной[/color] [textlink="сети" link="VoltageNetworks"]. В отличие от РИТЭГа, ДРИТЭГ работает только при давлении не ниже [color=orange]75 kPa[/color]. Если давление падает ниже этого порога, он перестаёт вырабатывать энергию, пока условия не восстановятся.

  Это делает ДРИТЭГ мощнее обычного РИТЭГа, но заметно чувствительнее к разгерметизации. При полном уничтожении ДРИТЭГ также взрывается, поэтому ставить его в уязвимых или часто простреливаемых местах стоит с осторожностью.

  ## Повреждение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorRTGDamaged" Caption="повреждённый РИТЭГ" />
    <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorASRGDamaged" Caption="повреждённый ДРИТЭГ" />
  </Box>
  Если такие генераторы получают достаточно повреждений, они переходят в повреждённое состояние.

  Повреждённые варианты сохраняют свою обычную выработку, но становятся [color=yellow]радиоактивными[/color]. Повреждённый ДРИТЭГ при этом всё ещё требует давление не ниже [color=orange]75 kPa[/color] для работы.

  Это делает их опаснее, но у этого есть и практическая сторона: рядом можно поставить радиационные коллекторы и превратить это излучение в дополнительную энергию. Обычно это всё ещё выгодно, если вы можете выделить для генератора безопасное место.
</Document>
