<Document>
# Фракционные Ядра

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NpcStationAiAttackerStaticSmartTSFMC" Caption="Фракционное ядро"/>
  </Box>

  Фракционное ядро - это боевое ядро ИИ для корабля. Если оно установлено на корабль и прикручено, то оно начинает стрелять по целям из орудий корабля или станций. Ядро должно быть запитано для работы.

  Главное правило простое: ядро стреляет не по названиям кораблей и не по внешнему виду, а по фракции цели. Фракция может быть у самого корабля, игрока или у другого фракционного ядра, которое контролирует этот корабль.

  Если корабль или цель не имеют подходящей фракции, ядро может посчитать их неизвестной целью и открыть огонь.

  Ядра в первую очередь целят другие ядра, потом консоли управления шатлом и орудийные. Если это уничтожено на корабле, то ядро прекращает огонь по нему. Важно: если вы покинете корабль, то в космосе оно будет атаковать вас.

  Фракционные Ядра атакуют другие враждебные ядра в приоритете. К примеру, если вы поставили на союзный шатл вражеское ядро, то союзное ядро будет атаковать шатл т.к. вражеское ядро в приоритете.

  Скручиваемые с возможностью переноса с кораблей и станций фракционные ядра покупаются в фракционных магазинах: Аплинки, Межпространственные Шлюзы. В единиченом экземпляре на фракцию.

# Вайтлист

  У каждого фракционного ядра есть список разрешенных фракций. По этим кораблям и игрокам аффилированным к ним ядро не стреляет. Это именно вайтлист ядра, а не полноценный дипломатический союз.

  Вайтлист не дает доступы, не меняет законы боргов или ИИ, не мешает игрокам вручную стрелять друг в друга и не делает фракции союзниками во всех остальных системах.

  Текущие правила:

  - Ядро [textlink="ТСФ" link="TransSolarFederation"] не стреляет по: [textlink="ТСФ" link="TransSolarFederation"], Охрана Колосса, Медики.
  - Ядро [textlink="ДФ" link="PhaethonDynasty"] не стреляет по: [textlink="ДФ" link="PhaethonDynasty"], Медики.
  - Ядро [textlink="СССП" link="UnitedSovietSocialistPlanets"] не стреляет по: [textlink="СССП" link="UnitedSovietSocialistPlanets"], Гражданские, Медики.
  - Ядро [textlink="Синдиката" link="EXRuleGhostRoleSyndicate"] не стреляет по: [textlink="Синдикату" link="EXRuleGhostRoleSyndicate"].
  - Ядро [textlink="ВЭФ" link="EXRuleGhostRoleKhsiraEighthFleet"] не стреляет по: [textlink="ВЭФ" link="EXRuleGhostRoleKhsiraEighthFleet"].

# Что это значит на практике

  Если вы летите на корабле медицинской верфи, ядра из списка выше будут распознавать его как медицинский корабль.

  Если вы летите на корабле купленным в обычной верфи к примеру Колосса, ядро СССП не должно выбирать вас целью.

  Не устанавливайте фракционные ядра просто так. Как правило используйте при войнах и обороне баз или кораблей, учитывая их агрессивность.

  Не ставьте разные фракционные ядра на один корабль без причины. Несколько разных ядер могут конфликтовать в определении контроля корабля, и другие ядра могут перестать уверенно распознавать его фракцию.
</Document>
